其實回歸嗰陣香港社會有冇質疑過五十年不變

可惜自己冇經歷過回歸
但係記得小學嗰陣讀五十年不變嗰陣
已經覺得好有問題
如果一個社會要喺五十年後所有嘢一下子改變
真係會大亂 而且唔係話變就變
如果要逐啲逐啲變就唔應該set個咁嘅時限
究竟五十年呢個時限係有啲咩意義
即係好似俾咗少少甜頭你定下驚
但其實只係一個華而不實嘅大陸式口號
好想知道嗰陣時有冇輿論講過呢樣野或者反對過
定係話回歸就嘻嘻哈哈等回歸 大陸講啲咩野都冇乜留意
真係純粹想知道

「五十年不變」呢句係確保咗香港呢套制度行至少五十年
冇任何條文suggest過基本法過咗五十年就會失效
所以理論上如果香港冇任何新嘅憲制性法律
過咗2047年基本法都係會繼續生效
唔會出現一下子徹底改變嘅情況

有果d走哂移民
淨低果d就係信嘅傻鳩

其實回歸前九零年初已經大把人唔信 包括我老母一早講咗共產黨信唔過 所以當年有移民潮你去谷歌搜尋會搵到

尤其八九年 六四發生之後香港人對中國大陸更加冇信心

其實你睇返舊電影唔好嫌老土 富貴逼人已經講咗當年嘅心態

原來理論上係咁
不過現實中大陸會唔會容許永續基本法

肥姐標叔嗰套？

子華神都有秋前算帳

有,所以老豆老母97前幫我搞咗個外國國籍唸住做後路

你睇娛樂圈就知,近呢十幾年好多藝人由外國(尤其加拿大好多)果D回流返黎
以前入得娛樂圈既,好多都係貧苦家庭出身,受教育程度都唔高,但佢地夠膽移民去英語世界,寧願言語不通、難搵工同重新認識一個新國家都要逃離香港,就證明佢地對香港未來果種恐慌幾大

Yes

絕對認同 我哋好多親戚都係當年已經五六十歲 英文唔識多隻 都要去晒多倫多因為真係信唔過共產黨當年80年代尾佢哋已經講一句共產黨會溫水煮蛙 一定唔會咁着數